[求救]macbook pro 得返18GB

我部機係250GB 我係system 度睇佢話我other用左170GB , 但我用omniDiskSweeper scan 佢指我total 用左 90 GB，我點check 到邊到食左我咁多storage. 我check 過 application 同 cache.都無問題

Same problem
我估你有海量嘅相片，都係用original形式去儲存
當你轉去icloud之後，就會見好多free space

我呢部機無相⋯⋯ 我google 左好耐，我點掃 我都係用左100GB ⋯⋯ 無頭緒個250-100 ＝150 GB 係邊度。我display 左hidden folder 都找唔到 有咩食左咁多GB

Xcode?

我部機都係咁，諗緊好唔好洗機算

試下用呢個

iPhone backup?
有時用好多位

check 過 只用左1GB

你有無用software scan 過？我係SCAN 用omnidisksweeper scan 完，用左100GB，我都唔其他個150GB 點來

有，搵完都唔知係咩原因

我唔想重裝。。⋯⋯

同呢個case 一樣 ⋯⋯

係 Terminal 打
du -h -d 1

可以睇到咩 folder 有幾多 space, 當然你要由 root 開始做,
再睇下咩 folder 用得多, 再入去再打句 command

Lm

用 mac 唔問 apple 係咩玩法？

其實macbook都可以裝Linux
問題就解決

我個部 macbook 係有 linux

我scan 到 63G ./InstallerSandboxes 但我入到去個folder, 係無野。。⋯⋯

可能係 hidden files, 打 “open .” 可以開 finder 睇，不過我估應該可以刪左成個 folder

我係iPad都係咁，Other佔左極多，可以點算？

係 hidden 左，網上唔太建議直接delete. 另一個大storage位係var 入面。今個星期六，我試下del個d files 唔得就重裝⋯⋯

我google 左幾日發現有好多種成因⋯⋯ 唔似係好簡單就fix 到。如果你ipad唔多野就諗下重裝算。

就係好多野要重裝 😢